{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027083",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-12-29",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이병기선생 생가"
    },
    "text": "李秉岐先生の生家 (이병기선생 생가)\\n\n全羅北道益山市汝山面カラム1ギル64-8\\n\n* 李秉岐先生生家 *\nこの家は国文学者であり、その名を冠した作家である嘉藍・李秉岐先生が生まれ住んでいたところです。朝鮮時代末期の禅僧の家屋の配置を踏襲しており、アンチェ、サランチェ、納屋、庫房、亭などが残っている。素朴な母屋とサランチェの奥にある亭と池から儒家家の面影をよく見ることができる。知恵を隠し、外見上は愚かであるという意味を持つ「守愚齋」というサランチェの名前から、祖国と民族を愛し、生涯を志操ある禅僧として生きてきた彼の風格がほのかに感じられます。嘉藍先生は、韓国のハングルの大切さを深く認識し、早くも1930年代から朝鮮語文研究会を組織して活動し、1930年には「ハングル綴り統一案」制定委員と「鮮語標準語」査定委員となって活発に活動しました。1942年、朝鮮語学会事件で咸鏡南道興源警察署に連行され、1年間獄中生活を送った後、故郷に下りてきて蟄居した。一方、解放後は全北大学、ソウル大学、中央大学などで国文学を教えた。主な著書に『国文学全史』、『歴代詩集』、『伽藍文選』などがある。\n* 李秉岐先生生家のカラタチ(全羅北道記念物) *.\nカラタチは落葉広葉の小喬木で、4～5月に花が咲き、9～10月にカラタチが開きます。湖南と嶺南地方に主に分布し、江華島が北方限界線と言われているが、江原道襄陽地方でも自生していることが確認されている。タンザの木の実と樹皮は薬재로使われ、茎に棘があるので垣根用に多く植栽された。李秉岐先生の生家のカラタチは胸高直径60cm、高さ5mほどで、樹形と樹勢が良い方です。樹齢を知ることができる記録はないが、李秉岐先生の曽祖父がここに移住して定住した時期を基準にしてみると、200年ほど前のものと推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この家は誰の生家ですか？",
            "answer": "この家は嘉藍・李秉岐先生の生家です。"
        },
        {
            "question": "この家はどの地域にありますか？",
            "answer": "この家は全羅北道益山市汝山面にあります。"
        },
        {
            "question": "この家はどのような配置を持っていますか？",
            "answer": "この家は朝鮮時代末期の禅僧の家屋の配置を踏襲しています。"
        },
        {
            "question": "この家には何が残っていますか？",
            "answer": "この家にはアンチェ、サランチェ、納屋、庫房、亭などが残っています。"
        },
        {
            "question": "この家の特徴は何ですか？",
            "answer": "この家は素朴な母屋とサランチェの奥にある亭と池から儒家家の面影をよく見ることができます。"
        },
        {
            "question": "サランチェの名前にはどんな意味がありますか？",
            "answer": "サランチェの名前の「守愚齋」には知恵を隠し、外見上は愚かであるという意味があります。"
        },
        {
            "question": "嘉藍・李秉岐先生はどのような人物ですか？",
            "answer": "嘉藍・李秉岐先生は国文学者であり、作家でもありました。彼は祖国と民族を愛し、生涯を志操ある禅僧として生きてきました。"
        },
        {
            "question": "嘉藍・李秉岐先生はどのような活動をしましたか？",
            "answer": "嘉藍・李秉岐先生は早くも1930年代から朝鮮語文研究会を組織して活動し、ハングルの綴り統一案制定委員や鮮語標準語査定委員として活躍しました。また、主な著書も多数あります。"
        },
        {
            "question": "この家のカラタチについて教えてください。",
            "answer": "カラタチは落葉広葉の小喬木で、4～5月に花が咲き、9～10月にカラタチが開きます。湖南と嶺南地方に主に分布しており、江原道襄陽地方でも自生しています。"
        },
        {
            "question": "このカラタチの樹齢は何年ほどですか？",
            "answer": "具体的な樹齢は分かりませんが、嘉藍・李秉岐先生の曽祖父がこの地に移住して定住した時期を基準にすると、200年ほど前のものと推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 566,
        "QA": 475
    }
}